{
    "question": "Apa kegiatan usaha pasar uang (money market) ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pinjaman yang berjangka lebih dari satu tahun digolongkan sebagai pasar hutang.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sebagai transaksi terjadinya jual beli",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-perilaku-konsumen-dalam-objek-pembahasan-ekonomi-mik-563",
            "question": "Bagaimanakah perilaku konsumen dalam objek pembahasan ekonomi mikro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut gua , perilaku konsumen pada\u00a0 obyek pembahasan ekonomi mikro adalah berperilaku baik ,dan bertanggapan baik pada pembahasan ekonomi mikro ,,.. <br>\u00a0thank&#039;s,.. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>menurut gua , perilaku konsumen pada\u00a0 obyek pembahasan ekonomi mikro adalah berperilaku baik ,dan bertanggapan baik</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp-600-triliun-di-nya-457",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, DI nya Rp 30 triliun, pajak langsung Rp 50 triliun, dan transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, <br>DI nya Rp 30 triliun, <br>pajak langsung Rp 50 triliun, dan <br>transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?<br><br></span><span>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br></span><span>DI = PI - Pajak langsung<br></span>PI = DI + pajak langsung\u00a0<br><br>1. \u00a0PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br><span><br>PI = 600 - () + 150 triliun\u00a0<br>PI = 750 triliun .. 1<br><br>2.\u00a0</span>DI = PI - Pajak langsung<br>30 = PI - 50<br>PI = 80 triliun ..2\u00a0<br><br>1 + 2 = 750 + 80 = 830\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-mengadakan-valuta-asing-dan-apa-yang-di-502",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-120",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya dan selalu siap bersaing melawan pasar lain yang lebih maju, agar tercipta perkembangan nilai ekonomis pada setiap dagangan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-di-jawab-yah-pr-buat-besok-nih-1-kebijakan-penetapan-165",
            "question": "Tolong di jawab yah , pr buat besok nih !    1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?\r\n2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?<br>Penetrasi harga _ &gt; merupakan strategi untuk menerobos persaingan yang sudah mapan dengan cara menurunkan harga dibanding kompetitior\u00a0<br><span>2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?<br>Merupakan konsep yang ada di pasar persaingan sempurna, karena harga tidak terlalu jauh perbedaannya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-bank-sentral-menaikkan-suku-bunga-853",
            "question": "Apa tujuan bank sentral menaikkan suku bunga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mengatur bank2 yang ada dibawahnya<br>2. mengedarkan dan membuat uang<br><br><br>mungkin itu yang saya tau,, salah benarnx mohon maav :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mencapai dan memelihara kestabilan nilai rupiah, yaitu kestabilan terhadap harga-harga barang dan jasa yang tercermin pada inflasi.<br><br>(mungkin?)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebaikan-pasar-persaingan-monopolistik-bagi-produsen-535",
            "question": "Kebaikan pasar persaingan monopolistik bagi produsen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebebasan keluar masuk bagi produsen, mendorong produsen untuk selalu melakukan inovasi dalam menghasilkan produknya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebaikan nya bagi konsumen :<br>-mudah mendapat kan barang pangan <br>-memudahkan orang untuk saling berjualan <br>- memudahkan orang untuk memesak bagi orang terutama ,ibu rumah tangga.. <br>thank&#039;s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pengertian-bank-dan-ojk-333",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pengertian bank dan OJK .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank adalah\u00a0badan usaha di bidang keuangan yg menarik dan mengeluarkan uang dl masyakarat, terutama memberikan kredit dan jasa dl lalu lintas pembayaran dan peredaran uang;<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lembaga intermediasi keuangan umumnya didirikan dengan kewenangan untuk menerima simpanan uang, meminjamkan uang, dan menerbitkan promes atau banknote.<br><br>Otoritas Jasa Keuangan (OJK) lembaga untuk mengatur, mengawasi bank.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penanaman-modal-jangka-panjang-harus-dilakukan-dengan-hat-693",
            "question": "Mengapa penanaman modal jangka panjang harus dilakukan dengan hati-hati ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setiap investasi kita selalu melihat cost of investment dan rasio keuntungan. Di konsep ekonomi ada yang namanya opportunity cost. Nah jangka panjang ini karena biasanya nilai mature dari investasi nya cukup panjang maka kita harus berhati hati dalam memilih opportunity cost. Contoh misal kita investasi di deposito dengan untung 10% per tahun selama 5 tahun. Tiba tiba kita tahu kalau investasi di emas bisa untuk 12 % per tahun selama 5 tahun maka kita sudah rugi secara opportunity sebesar 2%. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}